# ConsUpdater #

##### v 1.0.0.1 #####

Это небольшая утилита предназначенная для обновления программного обеспечения "Консультант Плюс" и автоматической отправки отчетов обслуживающему менеджеру и, при необходимости, клиенту по-средством  e-mail сообщения.

### Режимы запуска утилиты ###

По-умолчанию утилита запускается без указания ключей и берет свои настройки из файла конфигурации. Но так же возможны следующие ключи запуска (на текущий момент запуск возможен **ТОЛЬКО** с одним ключом! При указании нескольких - обработан будет только первый.

* **/CREATE**  -  создание шаблона конфигурационного файла. Данный ключ запуска позволяет создать шаблон конфигурации с минимально необходимым набором полей для последующего редактирования "под себя"
* **/CHECK**  -  выводит на экран содержимое конфигурационного файла и завершает работу.
* **/VERSION**  -  выводит текущую версию и проверяет наличие новой

### Конфигурационный файл ###

Файл конфигурации разбит на секции в соответствии с их логическим предназначением. Формат строки: *Параметр=Значение*

| Параметр         | Тип    | Обязательный | Описание                                                                                                                                         |
| ---------------- | ------ | :----------: | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **[server]**     | cекция | Да           | описывает настройки сервера исходящей почты.                                                                           |
| `addr`           | строка | Да           | адрес сервера исходящей почты. Возможно указание как FQDN так и IP адреса.                                             |
| `login`          | строка | Да           | имя пользователя для доступа к серверу исходящей почты.                                                                |
| `passwd`         | строка | Да           | пароль пользователя для доступа к серверу исходящей почты.                                                             |
| **[consultant]** | cекция | Да           | описывает настройки программы Консультант Плюс                                                                         |
| `dir`            | строка | Да           | расположение файлов программного комплекса "Консультант Плюс" без лидирующего слэша.                                   |
| `orgName`        | строка | Нет          | имя организации в заголовке письма. Если не указано, используется *Unknown*                                            |
| `stsSend`        | число  | Нет          | номер дня недели для отправки файлов статистики использования программы.                                               |
| `stsAge`         | число  | Нет          | кол-во дней от текущей даты, за которые следует отправлять файлы статистики, т.е. *прикрепить файлы не старше N дней*. |
| **[recipients]** | cекция | Да           | описывает получателей e-mail с отчетом запуска обновления                                                              |
| `manager`        | строка | Да           | e-mail текущего менеджера по обслуживанию клиентов.                                                                    |
| `client`         | строка | Нет          | e-mail клиента. Для указания нескольких адресов допускается дублирование строки.                                       |
| **[updater]**    | cекция | Да           | описывает настройки проверки обновления                                                                                |
| `url`            | строка | Нет          | адрес проверки последней версии утилиты.                                                                               |
| `check`          | число  | Да           | флаг необходимости проверки обновлений. 0 - выключено, 1 - включено                                                    |

### Обработка ошибок ###

Вся отладочная информация записывается в лог-файл **ConsUpdater.log** , находящийся в одной директории с исполняемым файлом утилиты. В случае возникновения ошибок или для просмотра отладочной информации рекомендуется просмотреть данный файл с помощью любого текстового редактора, например, *Блокнот*
